川普2度遭美眾院彈劾 被控煽動叛亂

美國聯邦眾議院今天以過半票數，通過彈劾總統川普。川普成為美國史上第一位遭彈劾2次的總統。

美國國會大廈上週發生暴動後，眾議院今天表決通過指控川普煽動叛亂的條文。

眾院通過彈劾後，將交由參院決定是否將總統定罪。

但美國聯邦參議院共和黨領袖麥康奈（Mitch McConnell）的發言人今天已在推特（Twitter）上貼文表示，參院本週不會安排緊急會議審理彈劾案。

These 10 House Republicans voted to impeach Trump on Wednesday

The House of Representatives voted to impeach President Donald Trump on Wednesday afternoon charging him with "incitement of insurrection." Among the vote were 10 House Republicans. That includes:

Rep. Adam Kinzinger of Illinois
Rep. Liz Cheney of Wyoming
Rep. John Katko of New York
Rep. Fred Upton of Michigan
Rep. Jaime Herrera Beutler of Washington
Rep. Dan Newhouse of Washington
Rep. Peter Meijer of Michigan
Rep. Anthony Gonzalez of Ohio
Rep. Tom Rice of South Carolina
Rep. David Valadao of California

The House impeached President Donald Trump for inciting an “insurrection” in last week’s attack on the Capitol, a stinging rebuke of the nation’s 45th president as he prepares to depart the White House after four tumultuous years.

Ten Republicans broke from their party – and their president – to join Democrats in approving the single article of impeachment. Trump will leave power as the first president in the nation’s 245-year history to be impeached twice.

The vote to impeach Trump was 232 to 197.

House Speaker Nancy Pelosi will decide when to transmit the article to the Senate, which must either dismiss the charge or hold a trial. At least 67 of the 100 senators are needed for conviction which would require Trump’s removal from office.

"Today, in a bipartisan way, the House demonstrated that no one is above the law, not even the president of the United States, that Donald Trump is a clear and present danger to our country and that once again we honored our oath of office to protect and defend the Constitution of the United States, so help us God," Pelosi said before signing the petition during a brief engrossment ceremony Wednesday evening. She declined to answer reporters questions about when she would send them to the Senate.

A Senate trial is unlikely to shorten Trump's term, which is less than a week away from ending. Senate Majority Leader Mitch McConnell, R-Ky., said Wednesday the chamber would take up the issue at its "first regular meeting following receipt of the article from the House." The Senate is scheduled to return Tuesday, the day before President-elect Joe Biden's inauguration.

"Even if the Senate process were to begin this week and move promptly, no final verdict would be reached until after President Trump had left office," he said.

How dare you talk to the God like this?
Nancy fucking Pelosi, you are just a fucking socialist cunt!

House Minority Leader Kevin McCarthy said Wednesday that Trump "bears responsibility for Wednesday's attack on Congress by mob rioters," urging the President to accept his share of responsibility and "quell the brewing unrest." McCarthy, however, argued the House should create a bipartisan commission instead of impeachment.
"I believe impeaching the President in such a short timeframe would be a mistake," McCarthy said. "No investigations have been completed. No hearings have been held."

Full report on

反正都係，不如動兵博一博啦

Cctoy手足當Trump係condom？ 點解唔即刻過美國幫手？

總統煽動叛亂

收皮啦呢隻中國間諜軟飯王
係度假猩猩

眾院共和黨領袖麥卡錫（Kevin McCarthy）坦言，川普必須為國會暴力事件負責；事情發生時，他應該立即譴責暴民，負起責任，平息醞釀中的動盪局面，並確保拜登能成功就任，但麥卡錫也說，彈劾川普是項錯誤，彈劾將進一步分裂國家，他認為成立調查委員會會更適當。而《紐約時報》報導指出，參、眾兩院共和黨領袖雖然從沒說要求川普辭職或贊成彈劾，但也反映共和黨現況，過去不過川普有怎樣極端言行，共和黨議員仍會力挺，如今卻把川普當做政治的負資產，急著切割。

你係咪覺得自己好醒好叻好風趣幽默？

BLM嗰啲算係咩？

做show，搞得黎都換届

BLM係大企業背後支持 所以冇問題

【時報-台北電】在民主黨佔多數優勢再加上10位共和黨議員倒戈後，美國總統川普又遭眾議院彈劾，讓他成為美國史上第一位二度遭彈劾的總統。據美聯社報導，在眾議院通過彈劾後，下一步將交由參議院審理彈劾案，而參議院多數黨領袖麥康納（Mitch McConnell）表示，至少到下周二之前，也正好是拜登就職的前一天，參議院都不會召開會議，目前也不清楚是否有足夠共和黨員倒戈，讓彈劾案過關。

報導指出，一旦眾議院通過彈劾案後，議長可將彈劾條文立即送往參議院，或者等待一陣子。雖然議長裴洛西（Nancy Pelosi）並未表明是否立即提交彈劾案至參議院，但多位民主黨議員呼籲如此，而裴洛西早已點出川普9大彈劾行為，也是她將立即提交彈劾案的一個訊號，不太可能延後。

在參議院方面，麥康納已表明不會召開緊急會議，也就是最早開彈劾案審理會議的時間也要等至19日，正好是拜登就職典禮前一日，也是麥康納身為參議院多數黨領袖的最後一日；這也意味著，參議院審理彈劾案很可能在川普正式卸任後才回舉行。另外，如果彈劾審理在拜登上任後才舉行，在兩大黨人數50比50情況下，副總統賀錦麗（Kamala Harris）將掌握打破平衡的那一票。

至於川普在新一屆國會內通過彈劾的可能性，據英國廣播公司（BBC）報導指出，根據美國憲法，如果要讓總統免職，需要參議院三分之二以上的議員同意其有罪，即17名共和黨人需要倒戈，川普才會被認定有罪。雖然《紐約時報》先前指出有多達20位共和黨參議員對認定川普有罪持開放態度，但在實際審理時，其態度是否可能變化仍不得而知。

報導指出，即使川普卸任仍可以被彈劾，且一旦川普被認定有罪，他將無法再任公職，等同斬斷了他東山再起、競選2024年大選的可能性。(新聞來源：中時新聞網 馮英志)

美國國會第二度彈劾總統特朗普：解疑五個關鍵問題

特朗普會被提前趕下台嗎？
特朗普的總統任期還剩7天。目前看來，他很可能將繼續留任至候任總統拜登接班。

接下來，參議院將會審議彈劾案。參議院預計會在拜登1月20日宣誓就任後才展開辯論。屆時，新一屆國會宣誓就任，民主黨人將在參議院佔優。

民主黨拿下佐治亞州參議員補選的兩個席位，兩黨在參議院各佔50個席位，候任副總統哈里斯（Kamala Harris, 賀錦麗）將掌握打破平衡的那一票。

特朗普被認定有罪的機會有多大？
民主黨在新一屆國會有微小的優勢，但剛過半數的票數並不足夠。

美國憲法規定，如果要讓總統免職，需要參議院三分之二以上的議員同意其有罪，即17名共和黨人需要倒戈，特朗普才會被認定有罪。

上周的國會暴動事件促使不少共和黨人跟特朗普劃清界限。

根據《紐約時報》的報道，多達20名共和黨參議員對認定特朗普有罪持開放態度。然而，在參議院審理時，他們的態度會產生什麼變化，目前仍不得而知。

共和黨參議院領袖麥康奈利的立場十分關鍵。他周一表示，還未就如何投票作出最終的選擇。此前多家美國媒體引述麥康奈利身邊的信源稱，他傾向於認定特朗普有罪，但麥康奈利稱這些報道只是揣測。

需要澄清的是，參議院判定的有罪與否，只決定總統是否應該被撤職，而並非刑法定義的犯罪。

喬治梅森大學法律教授索敏（Ilya Somin）此前接受《華盛頓郵報》採訪時稱，彈劾基本上是一個決定某人是否該被辭退的過程，只是使用的對象只限於總統。

如果特朗普在卸任後被認定有罪，這意味著什麼？
作為前總統，特朗普依然可以被彈劾。

這將在他的政治生涯中留下污點，還將堵上他再次參選總統或擔任公職的道路。近來有傳言稱，特朗普正籌備在2024年大選中捲土重來。

但對於拜登新政府來說，時機卻有點尷尬。當新政府大刀闊斧推行百日新政時，輿論可能仍會聚焦在卸任總統特朗普的彈劾案上。

美國政治撕裂將會進一步加深，制約拜登上任初期的施政空間。

特朗普怎麼說？
按照以往經驗，特朗普在眾議院彈劾他的日子，肯定會在社交媒體推特上滔滔不絶。

不過由於推特早前將他的賬戶封禁，特朗普當日轉而通過白宮發佈簡短聲明，稱他對暴力「說不」。

「有鑒於報道稱更多遊行即將展開，我敦促遊行中必須沒有暴力，沒有任何形式的違法和破壞行為，」他在聲明中表示，「這些不是我支持的東西，也不是美國支持的行為。我呼籲所有美國人降低緊張氣氛，保持冷靜的情緒。」

特朗普可以赦免自己嗎？
坦白說：我們不知道。

從未有美國總統自我赦免，而憲法關於赦免權力的條款非常簡略，定義廣泛。

在卸任之後，特朗普將會回歸平民身份。失去總統特權後，他可能成為各種民事與刑事訴訟中的被告。

目前，特朗普及相關機構面臨至少六個官司，其中紐約州一項針對特朗普公司的刑事調查最為嚴峻。

媒體紛紛猜測，他將在卸任之前赦免自己。

有的法律專家稱，總統沒有赦免自己的權力。他們引用前美國總統尼克松（Richard Nixon）因水門事件辭職前美國司法部發表的文書，其中稱 「基於沒有人能裁決涉及自身的案子這一基本規則」，尼克松無權自我赦免。

但也有的專家稱，美國憲法沒有載明總統沒有自我赦免權。

BLM唔搞？

BLM係「和平集會」，所以無事

係咪想輸？快啲聯署幫侵反cup

佢自己已經係國家最大粒，叛亂邊個

班撚樣旨在帶風向做成「trump十惡不赦」嘅既成事實
但實際個指控「煽動」唔會俾任何理據

D口吻係咪中共教佢地
似到十足十

如果真係叛亂，希望侵侵可以好似凱撒大帝咁，打爆元老院班屎忽鬼，一統天下